พายุฤดูร้อน

พายุฤดูร้อนแผลงฤทธิ์ ถล่มชุมพร-อีสานยับ

พายุฤดูร้อนเล่นงานใต้-อีสานยับ โดยที่ เกาะจรเข้ จ.ชุมพร พร้อมหอบร่างชาวประมงเคราะห์ร้ายที่กำลังจะไปเก็บอวนจมดิ่งใต้ทะเลลึก 
ส่วนอำนาจเจริญ และชัยภูมิ เจอถล่มซ้ำยับเยิน ทั้งบ้านวัด โรงเรียน 

โดยที่จ.ชุมพร ร.ต.อ.ศิริศักดิ์ หฤรักษ์ ร้อยเวร สภ.อ.ปะทิว จ.ชุมพร ได้รับแจ้งจากชาวบ้านชายฝั่งบ้านแหลมแท่น 
อ.ปะทิว จ.ชุมพร ว่ามีเหตุเรือประมงพื้นบ้านขนาดเล็กได้ออกไปทำประมงแล้วเกิดพายุฤดูร้อนกะทันหันทำให้เรือและชาวประมงจมหายไปในทะเล 
ขณะนี้ยังไม่ทราบชะตากรรม 

และเมื่อเดินทางไปยังที่เกิดเหตุ ทราบจากญาติพี่น้องว่าผู้ตายชื่อนายเอกพจน์ ชูธวัช 
อายุ 42 ปี บ้านเลขที่ 24/2 หมู่ที่ 1 ต.บางสน อ.ปะทิว จ.ชุมพร ได้ออกไปหาปลาและได้เกิดพายุกระหน่ำจมไปต่อหน้าต่อตาไม่มีใครสามารถช่วยเหลือได้เพราะคลื่นลมแรงมาก 


ทั้งนี้ในขณะที่เกิดเหตุนายเอกพจน์ ได้ออกไปหาปลา โดยวางอวนลอยซึ่งเป็นการหากินเพื่อเลี้ยงชีพไปวันๆ 
และวันที่เกิดเหตุกำลังที่จะไปเก็บอวน แต่ได้เกิดพายุขึ้นกลางทะเลแต่ก่อนที่เรือจะล่มได้พยายามนำเรือเข้าไปหลบพายุที่เกาะจรเข้ 
ซึ่งเป็นเกาะที่ใกล้ที่สุด แต่ก็พาเรือเข้าไปยังไม่ถึงเกาะโดนพายุก่อนไม่มีใครช่วยเหลือได้ 


ส่วนภาคตะวันออกเฉียงเหนือ พายุฝนฤดูร้อน ได้ถล่มอย่างหนัก จนบ้านเรือนราษฎรเสียหาย 
โดยเฉพาะที่อุดรฯ สามเณรเสียชีวิตและบาดเจ็บ เพราะศาลาการเปรียญพังล้มทับ 

ตั้งแต่เวลา 19.40 น. เมื่อวานนี้ กระทั่งดึกคืนวันเดียวกันเกิดฝนตกหนักในพื้นที่อำเภอเมืองพิษณุโลก 
ส่งผลกระทบถึงการจัดงานพิษณุโลกแกรนด์เซลล์ งานมหกรรมอาหาร และงานสงกรานต์พิษณุโลก 
ระหว่างวันที่ 7-15 เมษายนนี้ ซึ่งจัดรวมบริเวณเดียวกันที่สวนชมน่านเฉลิมพระเกียรติ 
ริมฝั่งแม่น้ำน่านฝั่งตะวันออก ตำบลในเมือง อำเภอเมืองพิษณุโลก ต้องหยุดชะงัก 
ผู้มาออกร้านกว่า 150 ร้านต่างขนย้ายสินค้าหนีฝนกันโกลาหล 

งานดังกล่าวเปิดให้ประชาชนและนักท่องเที่ยวเข้าชมฟรี โดย 3 คืนแรก มีนักท่องเที่ยวมากกว่า 
40,000 คน เข้าชมงาน รวมทั้งนำเงินมาจับจ่ายซื้อสิ่งของทั้งของที่ระลึก อาหาร 
และดื่มเบียร์สดที่มีจำหน่ายในงาน คืนแรกเงินสะพัดกว่า 5 ล้านบาท และฝนที่ตกลงมาในเขตพื้นที่อำเภอเมืองพิษณุโลกครั้งนี้เพิ่งตกเป็นครั้งแรก 
ภายหลังจากที่มีอากาศร้อนอบอ้าวติดต่อกันมานานถึง 3 สัปดาห์ และก่อนที่จะมีฝนตกหนักในเขตอำเภอเมือง 
ปรากฏว่าในเขตอำเภอรอบนอกฝนได้ตกกับมีลมกรรโชกแรง มีฟ้าแลบฟ้าผ่ามีผู้เสียชีวิต 
3 ราย 

ที่จังหวัดอุดรธานีวันเดียวกัน ร.ต.อ.ชวนชัย ชนะบัว ร้อยเวร สภ.อ.หนองหาน จังหวัดอุดรธานี 
รับแจ้งว่า ที่วัดป่าเจริญธรรมบ้านเพ็ก หมู่ 9 ตำบลบ้านหนองไผ่ มีฝนตกหนักและพายุลูกเห็บอย่างรุนแรง 
เป็นเหตุให้ศาลาการเปรียญพังเสียหายทั้งหลังทับองค์พระประธานหน้าตักกว้าง 1.50 
เมตร สูง 2.00 เมตร เสียหาย และยังพังลงมาทับสามเณรได้รับบาดเจ็บและเสียชีวิตจำนวนมาก 


บริเวณที่เกิดเหตุพบชาวบ้านและพระเณรกำลังช่วยกันรื้อซากสลักหักพังเศษอิฐเศษไม้ที่พังลงมากองกับพื้น 
เพื่อค้นหาผู้ได้รับบาดเจ็บและเสียชีวิต พบผู้บาดเจ็บเป็นสามเณร 4 ราย อาการสาหัส 
จึงรีบนำส่งโรงพยาบาลหนองหาน และพบผู้เสียชีวิตจำนวนหนึ่ง 1 ศพ คือ สามเณรพุทธิพงษ์ 
ศรีแสด ถูกเสาศาลาการเปรียญขนาดใหญ่ทับบริเวณใบหน้าและลำตัว 

นอกจากนี้ ยังมีบ้านเรือนราษฎรเสียหายอย่างหนัก คือบ้านของนายนิพนธ์ ใจแก้ว ราษฎรบ้านเลขที่ 
62 หมู่ 9 นางเกสี ศรีจันทร์ นางสมาน เนาวิเศษ นางบุญจันทร์ ไกรสุขศรี หลังคาบ้านเปิดทั้งหลัง 
ข้าวของเสียหายถูกน้ำฝนเปียก และอีก 20 หลังคาเรือนเสียหายไม่มากนัก เพียงสังกะสีหลังคาและฝาบ้านหลุดหายบางส่วน 
แต่ไม่มีใครเสียชีวิตหรือบาดเจ็บ 

จากการสอบสวนพระอาจารย์ขวัญชัย ธรรมธิปโป เจ้าอาวาสวัดป่าเจริญธรรมบ้านเพ็ก ตำบลหนองไผ่ 
หมู่ 9 กล่าวว่า ตอนเกิดเหตุเวลาประมาณ 13.00 น. พร้อมพระลูกและสามเณรที่มาบวชในภาคฤดูร้อน 
14 รูป อยู่ในศาลาการเปรียญมีลมพายุแรงพัดกระหน่ำกรรโชกมาอย่างรุนแรง จากนั้นได้มีพายุลูกเห็บกระหน่ำลงมาอย่างชนิดไม่ลืมหูลืมตา 
ทำให้ศาลาการเปรียญที่สร้างยังไม่เสร็จทานแรงพายุไม่ไหวได้พังครืนทับพระประธาน 
ทำให้มีผู้บาดเจ็บและเสียชีวิตดังกล่าว 

ส่วนที่จังหวัดอำนาจเจริญ เกิดพายุฝนฤดูแล้งเป็นพายุหมุนขนาดใหญ่ก่อตัวขึ้นทางทิศตะวันออกเฉียงเหนือเคลื่อนตัวเข้ามาจากทางประเทศลาว 
หอบหลังคาบ้านเรือนราษฎร ที่บ้านหนองชาติ ต.นาจิก อ.เมือง จ.อำนาจเจริญกว่า 60 
หลังคาเรือน และถนนสัญจรไปมาในหมู่บ้าน ไฟฟ้าดับ 

ทั้งนี้ มีบ้านเรือนเสียหายในอำเภอลืออำนาจจำนวน 15 หลังคาเรือน อำเภอเมือง 41 
หลังคาเรือน โรงเรียน 1 หลัง หอกระจายข่าว 1 ต้น กระท่อมนากว่า 30 หลัง 

ชาวบ้านบอกว่าเหตุการณ์ดังกล่าวเคยเกิดขึ้นเมื่อวันที่ 8 เม.ย 2530 แต่เหตุการณ์ครั้งนี้มีความรุนแรงและได้รับความเสียหายกว่าทุกครั้งที่ผ่านมา 
แต่ยังไม่มีรายงานว่ามีผู้ได้รับบาดเจ็บหรือเสียชีวิต ขณะที่นายสมศักดิ์ แก้วสุทธิ์ 
ผู้ว่าราชการจ.อำนาจเจริญ พร้อมเหล่ากาชาดและหัวหน้าส่วนราชการนำสิ่งของเครื่องอุปโภคบริโภคไปแจกจ่ายให้ความช่วยเหลือเพื่อบรรเทาความเดือดร้อนในเบื้องต้นแล้ว 


ด้านจ.ชัยภูมิวันเดียวกัน ได้เกิดเหตุฝนตกฟ้าคะนองและพายุหมุนอย่างแรงในเขตเทศบาลเมืองชัยภูมิกว่า 
10 ชุมชนและบริเวณรอบนอก เป็นเหตุทำให้ลมแรงลมพัดต้นไม้ใหญ่ล้มทับเสาไฟฟ้าแรงสูงหลายจุด 
ทำให้กระแสไฟฟ้าดับเกือบตลอดทั้งคืนและทำให้บ้านเรือนราษฎรได้รับความเสียหายกว่า 
125 หลังคาเรือน เสียหายทั้งหลังถึง 10 หลังคาเรือน 

โดยเฉพาะในเขตหมู่บ้านขี้เหล็กน้อย กุดแคน เมืองน้อยเหนือ เมืองน้อยใต้ ปรางค์กู่ 
คลองลี่ และบ้านกกบกรวมทั้งสถานที่ราชการศาลากลาง จ.ชัยภูมิถูกต้นไม้ล้มทับได้รับความเสียหายบางส่วน 


นายสุพจน์ โพธิ์ทองคำ ผวจ.ชัยภูมิ กล่าวว่า ขณะนี้ด้านการช่วยเหลือได้สั่งการให้หน่วยงานที่เกี่ยวข้องระดมหน่วยกู้ภัยอาสารักษาดินแดน 
หน่วยบรรเทาสาธารณภัยเทศบาลเมืองชัยภูมิ เร่งนำเครื่องมือไปตัดต้นไม้ที่ล้มขวางทางการจราจรและทับบ้านเรือนราษฎรออก 
และส่งรถไฟฟ้ารีบซ่อมแซมสายไฟฟ้าที่ได้รับความเสียหายเป็นการด่วนแล้ว 

นอกจากนี้เทศบาล เหล่ากาชาดจังหวัดและประชาสงเคราะห์จังหวัด เร่งสำรวจความเสียหายและเตรียมการช่วยเหลืออีกด้วย 
ซึ่งน่าจะสรุปมูลค่าความเสียหายครั้งนี้ไม่ต่ำกว่า 1 ล้านบาทในเบื้องต้น 


การเมืองเรื่องส่วนรวม คิดอย่างไร รู้สึกอย่างไร ช่วยกันแสดงความเห็น สร้างสรรค์ 
ระบอบประชาธิปไตย 

KT Internet Dept


Home I The Nation I EntNet I เนชั่นสุดสัปดาห์ I วิทยุเนชั่น
About Us I FAQ I Site Map I Contact Us I Policy
